不爽做咩 lup 水？？

特朗普不滿北京驅逐美記者 外媒盤問耿爽

當全球正在對抗疫情時，中美兩國互相驅逐記者，也互指對方是病毒源頭。中美關係惡化下，媒體觀察家擔心，大國相爭成為北京打擊新聞自由的藉口。

(德國之聲中文網) 美國總統特朗普週三(3月18日)批評中國驅逐美國三大報記者的決定。

他說:「這件事讓我不太開心。我自己跟這三家媒體都有爭端。大家也都很清楚。但我一點都不喜歡看到這種做法。」

特朗普過去經常公開在記者會上譴責記者，並將他不滿的報導貼上「假新聞」或「人民敵人」的標籤。

而在中國外交部18日的例行記者會上，外媒針對這個事件窮追猛打，連番提了超過20個問題，擔心中美關係持續惡化影響在中國的新聞工作。

中國外交部發言人耿爽反復強調，這是必要的製裁，「造成當前的局面，起因和責任都不在中方」。他也要有意見的媒體向美國政府反映。

有記者質疑中方做法違反《中華人民共和國憲法》第35條規定了言論和出版自由，耿爽也強力反擊。

他反問記者:「你作為外國駐華記者，應該知道你們在華報導到底有沒有自由。如果說外國媒體和外國記者在華沒有新聞自由和言論自由，那麼大家每天看到的外媒發表的大量關於中國多元化的報導是從哪兒來的？不是你們寫的嗎？你們難道不自由嗎？」

措施不對等?

美國國務卿蓬佩奧18日稱，中方採取的措施和美方採取的措施不對等。他認為，被美方列為「外國使團」的中國媒體都屬於中國的宣傳機構，而中方反制措施中涉及的美國媒體，都是被美國政府和美國總統指責的媒體，顯而易見，它們不是美國政府機構的一部分。

針對這點，他譴責美國政府對中國媒體進行「無理打壓」。他說:「按照美方有些人的邏輯，那這些媒體是不是聽命於美國政府？他們和美國政府、美國利益集團之間是什麼關係？」

他並未正面回應北京是否把這幾家媒體也當作「外國使團」，只一再重申，這是一種反制措施。

中國雖然要求美國《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》有關記者10天內交還記者證，但未要求他們10天后離境？

耿爽提到，當初美方要求中方60名記者限期離境沒得協商，但中方「處理會更加通情達理，也會更具有人道主義精神」。

耿爽也重申，這些記者被限制不能在香港、澳門特別行政區從事新聞報導工作，是依據「一國兩制」和《基本法》享有的外交事權，沒有原則抵觸的問題。他也解釋這不會影響現在在香港工作的外國記者。

鄒宗翰/楊威廉 (綜合報導)

點解依家又唔係包香港？

唔係唔怕香港金融中心地位? 又話無咩用?